【600億 vs 30億】強國網友：中國不敢大規模開戰

600億 vs 30億 強國網友：中國不敢大規模開戰

出版時間：2018/03/24 01:40

美國總統川普周四（22日）簽署備忘錄，宣布擬對規模達600億美元（約1.75兆元台幣）的中國進口商品，加徵25％關稅，並限制中國企業對美投資併購。中國商務部也立刻反擊，發布「報復清單」，擬對近30億美元（約875億元台幣）美國進口商品加徵15％或25％關稅，中國外交部發言人華春瑩還撂話「奉陪到底」，嘲諷美國「夜郎自大，錯判形勢」、「撿了芝麻丟了西瓜」。而中美貿易戰開打，也引來中國網友的關注，但議論的重點，大都放在600億與30億的對比上。

此外，官媒《環球時報》建議，中國可限制美國大豆入口中國，作為反制。不過，馬上被專家譏諷沒常識，因為中國很大程度依存美國大豆，而且已不可逆轉。去年中國總共約進口9,000萬噸大豆，當中約3,000萬噸來自美國，原因是美國大豆的進口價格，比中國本土種植，便宜約35%。此外，美國的大豆的品質遠比中國大豆好很多。這也反映，中國糧食日益倚靠進口，及中國農業的營利能力急劇下降。過去十年如果不是靠平價的入口糧食平衡市場，中國的食品價格早已全面急升，通膨數字遠比官方公佈的嚴重，因此中國要與美國打貿易戰，並非想像中那麼容易。

網友看600億對30億：

sherry-4869：才30億，充分說明我國（中國）確實怕打貿易戰。

與君說天下：美對中經濟制裁是600億美元，我們中國回擊美國的制裁是30億美元，美國制裁整整是我們的20倍；這裏面問題就來了，是中國真的在經濟（規模）上和美國差距很大，還是說我國不敢大規模和美國發動經濟貿易戰？

zhangyg-197701：是不是有些少了？

樓下貓咪123：600億僅僅是稅金，如果折算成貿易額，安（按）10%的關稅計算就是6,000億的貿易額。所以不止20倍呢！

巴赫的天空下：中國絕對沒必要對美國搞關稅報復，因為中國的優勢本來是人力和供應鏈配套，如果中國把從美國進口的基礎原料和高技術產品提高關稅，實際是在進一步損害了中國自己的代工能力和制造吸引力，所以我的觀點：不要報復，靜靜看戲！如果搞關稅報復，就正好中了美國的計：加劇損害中國的世界工廠國際競爭力

求推薦個好博名：。。。你知道嗎？蘋果手機，耐克（中國的Nike譯名）等等等這些，在美帝那邊算貿易順逆差都是算中國出口到美國，大頭利潤全都是資本家手裏，你加稅電子產品，代工廠工人怎麼辦？你養活？

兒外咪哥：應該對他們影視文化行業報復，這個不傷國本...

Danst__：美國影片票房加收200%

（大陸中心／綜合外電報導）

等睇大陸經濟學家出黎表演

淨係講豆已經戇鳩啦
夠膽就唔好買美國chips

電腦 CPU用龍芯

根本好多跡象都暗示緊共匪只係一隻紙老虎 成日得把口兇人 尤其宜家雜帝一人極權，呢類統治特徵就係表面上睇好似好勁，實則外強中乾，金玉其外，敗絮其中

天滅共匪！

中或贏

糧食要靠外國進口
以農立國

成班小農種堆被污染嘅垃圾

咪好囉
一於乜野都唔好益美國
自給自足谷內需

華春瑩真係唔撚驚美國做鳩佢架喎

上面講話影視呢d度收返就真係叫有d腦喇
好搞唔搞搞自己d糧

雖遠必誅

已經係世界第⋯第第二強呀！

係世界第二大，唔係第二強

計把口的話
佢第一添
口交部

太不給面子了

600億税 vs 30億貨品

又喺度玩文字偽術報大數

600億美元關稅
要幾多大陸婆做雞先找到條數

華春瑩：「夜郎自大，錯判形勢」

係咪講緊中共

預視到國產以後用晒國產cpu,的人屌晒鬼

美帝撚緊核彈個陣佢國都未立
夠膽講呢句野 幾叻仔

啱啱睇tvb新聞, 又播啲新聞講: 美國最終會成為最大輸家

估唔到啲大陸人心水又幾清

要不是中國買你30億豆，你早就完蛋了
要不是中國賣你600億鋼，你早就完蛋了

拎啲大陸社評飛機文照讀就叫報新聞
請個小學生都得啦 駛鬼妓者

中國或成最大贏家

所以幾時都話香港無得輸
乜都係靠金融地產賺錢
之後所有野就進口返黎 自己唔駛做工人落手整
基本上係一個純玩撚狗既城市

原來六百億係稅額？唔係貨物總值？要再倍大，好甘喎咁

啲農地用收晒嚟起樓啦，gdp gogogo

有錢就得，唔使食野

將所有電子產品車收100%關稅，局鳩大陸人用小米華為，再將google Apple pay鎖晒，呢到一年成幾萬億

因為中國的優勢本來是人力和供應鏈配套 人多不過蠢 有撚用

民眾喜迎貿戰

民眾食水泥鋼筋

報復？班友肯定嚇到傻咗
損人又唔多又不利己 又無措施補返啲大豆

強國今次俾人禁住黎打
真係好撚抵死
有撚國家可以同美國抽咩 等收皮啦

由美國去香港嘅貨都加15%

李嘉誠話齋
發展不忘穩健

十幾年發展 冇諗過 人地抬得你起 就襟得你低

自給自足都做唔到發展咗啲咩

習總正在下一盤很窮的棋

侵同荷里活果班都唔啱

真係無任歡迎

見到差20倍真係笑死
又唔係攻略性打

通常得把口 口水多多
都係唔敢真打嘅人

有人吹到收10億大豆關稅 可以畀收600億野 功效仲高

加多句
現在誰怕誰

就咁睇呢單新聞 支那人都叫有常識 唔係盲目地打飛機

美國人買中國野因為平，加左稅貴左大不了轉買別國野

中國人買美國野因為品質/獨有/品牌/正版
你加稅，要買既人一樣要買

公司支那同事成日叫我幫佢買 iPhone/ipad
再拎上去北京畀佢
支那人口裹說不，身體卻很誠實

Tvb分析中國冇事，但美國會增加不明朗因素

產能過盛，貨又少左人買，真係等仆街
Tvb話發展內需就冇事，真係笑死人

我老母仲話中國好勁

圈入面d動物都知你支那野垃圾 寧願貴d都唔想用支那野

Cctvb有冇講支那無守過wto
邊撚個推薦支那wto

發展內需的確可以救到
但問題係中國人自己根本唔想on99買國產野

平又唔夠東南亞平
靚又唔夠歐美靚

有D清朝feel
覺得外國人買唔到茶葉會便秘死ge感覺

整埋d垃圾出黎

如果支那人真係咁支持國貨，就唔會一車車咁落嚟香港買來佬貨啦 連國民自己基本生活用品都唔會買國貨，就知道內需可以救得幾多

四萬億救市啲銅鋼點算好

支那回復鎖國

食錢就得

已經有個亞投行出黎話要打飛機

內需谷撚左十鳩幾年
cctvb

對民生咁大影響，侵侵同大大其實傾好晒啦，冇討論價值

支那人口中說愛國，身體卻用外國貨

反而日本，如果啲食物係用日本產原料，個袋就會大大個字寫住“國產米使用“，“北海道產小豆使用“，係品質保證。。。。試下支那貨係個包裝寫國產會點

香港人有份推支那入

而家支那成堆廢老啦

立法禁止apple products進口

仲叫人返鄉下做小農

根據支那人邏輯
要不是美國比大豆你食
你餓死左啦

冇五毛嘅屌？！

今次支那人真係食豆食着屎

你咁唔公平
要ban 埋外國牌子android電話, 強國人只可以用強國牌
唔差在desktop產品, intel,amd,nvidia

中國的富裕都是其他國家賜予的，沒有美國中國什麼都不是

淫賤聯幾時出嚟屌醒大陸？
做人要飲水思源

国產手機禁止用Snapdragon

小米倒閉

正呀，炒iPhone三丁發達不是夢

仲唔感恩
一於斷糧

口交部：咱們愛和平，應與其他國家和睦共處，所以今次就打和啦

哎唷唷，中國最大既盟友俄羅斯去左邊呀？
俄佬你咁樣d支那網民同廢中點落台階呀？

美國佬 全部第三產業
中國是農業大國

是好多藍絲 傻西的錯覺

美國因為美東平原同機械化生產

好多農產品 好像 豆，粟米
根本遠超強國產量

中國呢幾年為左去房地產庫存，搞到家庭部門負債已經去到60-70% ，中國家庭多儲蓄已經唔存左，理論上同香港一樣多債務。 咁既結構可以搞起內需，唔好玩啦...

電腦 禁Intel AMD Windows
電話 禁Snapdragon Android IOS
飛機 禁飛波音
大豆 禁美國cheap cheap 大豆

讓美國餓死

內需已飽和

只可以用nokia
(新果堆行android都唔得)

有骨氣

美國：凍結所有中國官員在美資產。

比條三十年債壓住需唔起
又要二養四 又要生兩件
想換部電話都唔捨得

習帝今次實頭都大埋

佢洛杉磯d樓又點呀

美國綠卡大招都未出

可能私底下同美國佬講，我只係出黎9up，唔洗理我

所以依家習總叫大學生去種野。
真係好撚好笑

好快鎖國唔比佢地買
愛國愛黨，只用國貨

好廢

支那係臭雞
俾人屌得多
就以為自己好值錢
想吊高黎賣
唔張開腿
美國佬一唔俾飯你食
餓翻隻臭雞幾日
還不是腿張開隨便來

發展內需可以解决產能過剩問題就唔洗搞1帶1路啦

農地起晒樓，食鋼筋咩！

睇嚟要用天價響台積電搶人

如果冇咗美國關係法係咪會仆街

之前大陸開聲屌柒三星要平賣ram（好似係）
私營真係理佢都戇柒鳩

中芯整d 晶片100塊多過50塊都唔用得

紫光ram 0%良率

600億咋嘛
中國仲係順差
只係輸左面子

拆D樓再起過

用得龍芯咁用唔用windows?

華ee唔去美國定居啦咩

咱們有國產茅台 還有中國的五糧夜

然而茅台要打貪唔賣得

Blackberry 再次強大

而家輕華為
An都係google都係美帝野
應該全面禁止用

咁大個國家
咁多年黎都做唔到自給自足真係廢到一個點

It's easy

08年講緊4萬億印銀紙已經講推內需，10過去年都仲係講緊呢樣野，如果做得到就唔駛一帶一露。

騙子國繼續吹等國民盲目，明明係政策出問題，領導失誤。但一次又一次轉移視線

發展大西北，東北三省的政策呢？

之前用咁耐時間等你膨脹自大，日益依賴進口，去到匪国污染、做假嚴重、四圍胡作非為同亂派間諜就收網

用你地最愛既國貨囉

唔做下樣點俾五毛打飛機啊

美帝
快啲打柒支那

支茅台冇人知真定假

而家侵侵同普京有計傾，可以全心全意搞支那，你班支那豬仲唔仆街 ，支爆在望，又去返以前一舊人仔屌支那雞嘅日子

華春瑩竟然仲未坐花廳/打把

刁大大開翻東莞咪刺激內需囉
全民做雞

其實睇得出班大陸人都唔知咩事,十幾年你搶全世界錢,玩無懶,唔開放返個市場,到今時今日先俾人報復,真係好遲

其實我覺得好多香港人都唔知點解解美國佬要咁做

微軟wp喎

同滿清一樣
對外咩野都唔敢真打 驚露底
淨係識對付中國人

就在美國昨晚對大陸徵收500億美元關稅幾個小時後，日本也宣布了同樣的制裁措施，而且，歐盟也表示將限制高新科技產品流向大陸。與此同時，巴西，俄羅斯，印度，南非金磚國家幾乎同時宣布下調基準利率。同一日，金正恩的個人代表與特朗普的代表正在把酒言歡。

係TWITTER 見到

一夜之間，感覺新一輪全球排華趨勢

前幾年已經講左支那淨係識用錢收買人會出事
價值觀唔同既話 比幾多錢都冇用
人地錢照收 一樣反你台

人力越黎越唔值錢，所以支那不擇手段不停抄呀偷呀高科技既智慧財產黎轉型

支爆之後, 到時支那周圍 都係劫匪
你都唔敢番去啦

隨時一出關, 連支那雞都未見到, 就有十幾個持刀劫匪 衝出來插死你, 再搶哂你身上既財物
橫屍街頭

對於中國皇帝來講, 只要可以鎮壓到民眾已經足夠了, 因為咁做就可以保護到自己帝位

對住外族, 就送錢,送領土, 換平安

咁呢D家陣都有啦, 洗撚等支爆咩

不過到時唔止支那雞, 支那賊都會跟落來
而且 支爆之後, 肯定好多解放軍, 公安私底下賣槍

葉繼歡 時代又來臨了

最怕係 一旦支爆, 支那大亂
跟住幾千萬支那難民衝來香港

97年前, 香港有英國保住
家陣香港真係含撚了

希望到時美軍 可以進駐香港, 然後設立邊界守護隊
係香港邊界 部署 機關槍, 狙擊槍

見到有支那人衝落來, 馬上開槍射殺, 一個都唔好放來香港

根本班生番無得救

強國做好多衰野

偷人技術
抄人野, 靠行政壟斷, 抄到變成超大企業, 如騰訊
賤價傾銷
抄人野, 之後賤價搶人市場
壟斷行業, 如電訊, 銀行, 石油, 所以全球十大市值, 先有工行, 建行, 中石油, 中石化, 中海油, 中移動等

然後仲話乜撚野自由貿易, 市場經濟化
班生番仲支持強國

然後習總稱帝仲繼續愛國愛黨, 覺得中國都是好的

根本班番生無得救, 質佢地食屎就岩

最好將中共當北韓, 伊朗咁, 經濟制裁
等佢地日日食樹皮

抵制洋貨

呢d野歷史自有公論
支爆都講左20年
習種比以往中共領導都強勢及強硬
你睇thaad 個個以為文再寅訪華就完
點知飛機一走就即刻落返個旅遊禁令
佢只係講嘢溫和嘅特朗普

中國學以前自給自足咪得

以前單機咪一樣做到世界第一經濟體

paper China

開戰還開戰 咪搞鳩香港

我由頭到尾唔明歐盟點諗,明明俾大陸,搵左咁多錢,重係咁奶共,如果一早作返,分分鐘有口飯食

一講到利益係咁架啦

瞧英講美

支爆之後
呢班支那人 首當其衝 第一時間食屎

歐洲大把垃圾左膠

傻西，到時啲支那雞排住隊落嚟做啦，btw我十幾年無去過支那，你去埋我嗰份

家陣都有啦傻仔 , 洗撚等支爆咩
你唔係未去過下話

我諗今鋪起開馬開放自由貨幣 銀行體系先收貨

美國農產品生產量有報告講過可以餵飽全世界

係咁就真係花生斷課啦

D支那雞來左香港之後, 就會身價上升

侵侵係生意人
得到佢想要既野就會收手
真係貿易戰佢係會贏, 但搞差自己經濟都係唔好
家陣等緊你習習投降求饒

最起碼要 習總 放棄無限連任 先會收手

好似已經跪左

當日美國商務部即刻彈條橋俾中國，叫佢買多D天燃氣